{
  "metadata": {
    "exam_type": "111",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "消防警察情境實務（包括消防法規、實務操作標準作業程序、人權保障與",
    "exam_time": "2 小時",
    "code": "50650"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共20題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "近年發生多起避難弱者場所火災,而造成人員傷亡,為強化場所整體安\n全性,內政部訂有自衛消防編組應變能力驗證要點,要求大型避難弱者\n收容場所之自衛消防編組成員應視實際火災情境進行驗證,有關執行驗\n證之事項為何?請詳述之。(20 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "某日晚上 8 時許,轄區有一棟 17 樓的建築物 2 樓起火燃燒,5 樓至 7 樓\n為旅館,你是轄區的小隊長,奉令帶領 6 位同仁前往旅館執行搜救及滅\n火任務,有關入室搜救安全指導原則,請詳述之。(20 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "三",
      "type": "essay",
      "stem": "火災初期的燃燒狀況與燃燒過程,對火災調查工作具有相當大的助益,\n請詳述消防人員火災出動時,有關到達前、到達時及搶救時之觀察狀況,\n以作為後續火災調查工作之參考。(20 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "你是轄區分隊長,指導5層以下建築物民眾設置住宅用火災警報器時,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "裝置於天花板或樓板者,其下端與天花板或樓板距離應在60公分以內",
        "B": "廚房應設置差動式住宅用火災警報器",
        "C": "裝置於牆面者,距天花板或樓板下方10公分以上60公分以下",
        "D": "以裝置於居室中心為原則,但與出風口距離應在1公尺以上"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "若你為消防分隊長,帶隊去檢查轄內液化石油氣容器儲存室,下列何者不符合規定?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "儲存場所之屋頂以輕質金屬板覆蓋,屋簷並距離地面3公尺",
        "B": "儲存場所面積為200平方公尺,其通路面積為40平方公尺",
        "C": "距儲存場所周圍5公尺處,有堆積廢棄木質桌椅",
        "D": "儲存逾期容器時,應與未逾期容器分開儲存,並直立放置"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "若你為消防局負責圖說審查科員,依各類場所消防安全設備設置標準規定,下列場所何者應設置 防災監控系統綜合操作裝置?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "樓層為15層之建築物,其建築物高度為45公尺",
        "B": "地下層為4 層,地上層12層之建築物,每層樓地板面積為1000平方公尺",
        "C": "總樓地板面積在5萬平方公尺之建築物",
        "D": "總樓地板面積在900平方公尺之地下建築物"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "建築物間為便於通行,棟與棟有時會設有過廊,在消防安全檢查時,連接建築物之間距,1樓超 過 6 公尺,2 樓以上超過 10 公尺,得視為另一場所,則其樓地板面積得分別計算,設置消防安 全設備。有關不受間距限制,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "連接建築物之外牆及屋頂,與過廊連接相距2公尺以內,為防火構造或不燃材料",
        "B": "連接建築物之外牆及屋頂,與過廊連接相距3公尺以內,為防火構造或不燃材料",
        "C": "過廊為開放式",
        "D": "為防火構造,過廊與二側建築物相連接處之開口面積在4平方公尺以下,且設具半小時以上防 火時效之防火門,並設有自動撒水設備者"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "依據消防機關辦理建築物消防安全設備審查及查驗作業基準規定,此 E I 消防圖說圖 例係指何種消防安全設備?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "119火災通報裝置",
        "B": "緊急電源插座",
        "C": "緊急廣播主機",
        "D": "緊急電源裝置盤"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "11層以上建築物、地下建築物等管理權人有分屬時,應協議製作共同消防防護計畫,報消防機關 核備,在執行該場所防火管理時,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "共同消防防護計畫由管理權人互推一人為召集人協議製定",
        "B": "無法依規定互推召集人時,防火管理人得申請直轄市、縣(市)消防機關指定之",
        "C": "集合住宅如屬11層以上之建築物應實施共同防火管理",
        "D": "應設置共同防火管理協議會"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "消防人員在檢查防焰物品時,有關防焰物品的管理,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "經防焰性能認證審查合格,登錄編號C-07-0012,其中C係指進口販賣業",
        "B": "窗簾具耐洗性能者,其中洗濯後不需再加工處理,指經現況、水洗、乾洗試驗,標示方式為縫製",
        "C": "D類防焰處理業,指對大型布幕或洗濯後防焰物品(地毯及合板除外)施予處理賦予其防焰性 能者",
        "D": "使用防焰標示之業者,其防焰物品或其材料進出貨情形及領用之防焰標示應有專人管理,每月 之使用狀況紀錄至少保存5年"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "你是消防人員執行火災調查工作,依火災案件搶救出勤紀錄表填寫作業原則規定,下列何者不屬 於火災案件?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "燒雜物堆,為防止其擴大延燒,將未燃燒之物移開",
        "B": "電線走火,為防止擴大緊急關閉電源",
        "C": "家庭煮菜燒焦,消防單位進入後關閉瓦斯",
        "D": "鍋爐壓力過大爆炸,造成人員傷亡,但未有燃燒現象者"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "有關各項消防勤務之實施,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "消防責任區為消防勤務基本單位",
        "B": "消防分隊為勤務執行單位,負責責任區之規劃、執行及督導",
        "C": "消防中隊為勤務規劃監督或執行單位,負責轄區勤務之規劃、指揮、督導及執行",
        "D": "救災救護指揮中心為各項勤務規劃監督單位,負責規劃、指揮、管制、督導及考核"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "消防機關接獲民眾報案,有一棟鐵皮工廠火災,立即調派大量人車前往,有關出動時間及出動派 遣,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "出動時間目標達成率須在85%以上",
        "B": "於出動警鈴響起至消防人車離隊,白天90秒內,夜間120秒內為原則",
        "C": "水箱車加水庫車、雲梯車加水庫車、化學車加水箱庫等為一般常見車組作戰原則",
        "D": "每一攻擊車應至少能出一線水線為人力考量原則"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "消防人員在執行危害性化學品災害現場區域管制時,有關冷區之敘述,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "冷區又稱為安全區或支援區",
        "B": "冷區為未受污染或已除污之區域",
        "C": "指揮站應設於冷區及上風位置",
        "D": "民眾及記者區應設於冷區"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "某棟建築物,用途為 KTV,某日下午於 3 樓發生火災,報案稱現場多人受困,你擔任初期火場 指揮官,有關人命搜救方式,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "第2梯次抵達火場之救災人、車,應優先進行人命搜救任務",
        "B": "應將電梯管制至地面層,以防止民眾誤乘電梯",
        "C": "搜救小組應以2人以上為一組,以起火層及其直下層為優先搜救目標",
        "D": "入室搜索前應先登錄管制搜救小組姓名、人數、時間、氣瓶壓力,並於所有區域搜索完畢後再 標註記號"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "某科技工廠晚間驚傳火警,濃濃的白煙不斷從廠房竄出,橘亮的火光也在工廠頂樓竄出,救災人 車到達現場執行強力入屋破壞作業時,有關強力入屋安全注意事項,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "進行破壞玻璃時,應於玻璃下方及上風處",
        "B": "現場有可燃氣體洩漏狀況,不宜選擇會造成火花等高溫之破壞器材",
        "C": "救災人員使用破壞器材至少需2人1 組",
        "D": "為防止閃燃或煙爆造成傷害,人員應從側面進行破壞作業,並部署水線"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "消防人員對於不慎挖破瓦斯管線造成起火燃燒之處置,下列何者較不適當?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "指揮中心立即通知瓦斯公司儘速派員前來處理",
        "B": "疏散附近民眾及管制人車經過",
        "C": "利用水線快速將火勢撲滅",
        "D": "利用水霧冷卻及周界防護,防止輻射熱或延燒"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "某棟 7 層樓 RC 公寓在 4 樓住家發生火災,消防人員抵達現場濃煙由窗戶冒出。你為現場指揮 官,指示瞄子手部署水線入室執行滅火攻擊,下列敘述何者較不適當?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "對於煙層之降溫,瞄子手宜以水霧射水,切勿以直線水柱朝煙層射水",
        "B": "進入火場室內搶救前,於火場進入口應有測溫動作",
        "C": "進入室內射水搶救時,至少應2人1組水線,保持2組水線同時進入互相防護,並採取站姿操 作,以避免高溫煙層燙傷",
        "D": "部署水線射水前,水線應有正、副瞄子手搭配操作"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "身為經驗豐富的火災調查人員,若要研判起火原因係因微小火源引起,需查證之起火條件,下列 敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "有可能起火之著火物",
        "B": "有良好蓄熱條件",
        "C": "要高溫環境",
        "D": "適時適量的風速有利起火"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "你是縣市消防局火災鑑定實驗室的鑑定人員,為分析火災現場所蒐集的證物是否含有易燃性液 體,需先進行樣品前處理再注入儀器進行分析,下列何種前處理法不建議用於火災殘跡的樣品?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "蒸氣蒸餾法(ASTME1385)",
        "B": "溶劑萃取法(ASTME1386)",
        "C": "直接頂空法(ASTME1388)",
        "D": "靜態式頂空濃縮法(ASTME1412)"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "某倉庫發生火災,存放之各類金屬經火災後產生燃燒痕跡,下列何者較具研判火流延燒之價值?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "錫",
        "B": "鋅",
        "C": "鋁",
        "D": "鋼鐵"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "消防隊據報已打烊的洗衣店傳出焦味,抵達現場發現店內塑膠箱內毛巾中心部呈碳化焦黑情形, 並傳出些許油味。若你是火調人員,至現場勘察時未發現其他火源,洗衣店員工表示水洗烘乾後 即將毛巾直接置於塑膠置物箱內便下班,經查該批毛巾係某指壓按摩館送洗,毛巾沾有按摩油, 經分析含有亞麻仁油(含十八碳二烯酸及十八碳三烯酸)成分,依你研判該起火燃燒為下列何種 自然發火?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "分解熱",
        "B": "氧化熱",
        "C": "吸附熱",
        "D": "聚合熱"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "某一可燃性氣體場所發生火災,現場有各種可燃氣體,由於氣體燃燒之發熱量,影響燃燒強弱的 研判,若你為現場火調人員,有關可燃性氣體在標準狀況下單位體積的總發熱量,下列何者最高?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "甲烷",
        "B": "乙烷",
        "C": "丙烷",
        "D": "丁烷"
      }
    }
  ],
  "year": 111,
  "category": "消防警察情境實務(包括消防法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正當法律程序)",
  "subject": "消防警察情境實務(包括消防法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正當法律程序)",
  "source_pdf": "考古題庫\\消防警察\\111年\\消防警察情境實務(包括消防法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正當法律程序)\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}